首名消防因反修例定罪 獲上司及逾50同僚求情

【本報訊】34歲被告是反修例運動爆發以降，首位被定罪的消防員。他自前年11月被捕後，一度還柙逾半年，錯過幼子出生，亦未能照顧抑鬱妻子及患長期病的母親。直至去年5月，法官高勁修念及其家庭處於艱難時期，兩名子女均非常年幼，終批准他以10萬元保釋外出，當時其幼子已半歲。方認罪後，獲上司撰信及逾半百同僚聯署求情。

他曾於2017年飛鵝山拯救行動中表現英勇，獲處長頒發「花雞繩」嘉許。辯方昨求情指，方是家中經濟支柱，亦是一名負責任的丈夫及父親，他承諾日後會守法，希望早日出獄與家人團聚，尤其是兩名年幼子女。辯方強調，方對犯案感到後悔，冀將來可用其他方式服務社會。

案情指，當晚有大批人在旺角一帶集結，有人用雜物堵路。方被目睹手持汽油彈，並將之丟棄地上。警員將方壓在行人路上欲逮捕制服時，方一度激烈反抗，不但打中警員的頭盔及面罩，更用力把警員撐起。

....

咁多個定罪手足入面
成個處境最慘真係佢
每次睇到佢既新聞都勁心酸

呢50個真係真兄弟

係
一諗起係消防員，真係好灰

好唏噓

佢都係我地手足

香港史冊入面有佢

【 2021年恐怖份子最新打飛機片「守城」 】 上線啦！！

各位手足識做啦

而家鬥慘咩😅

b

我想問
點樣可以幫到呢位手足

有老婆仔女打政府工都仲肯行到咁前！
我地對你唔住

當日佢選擇救香港，最後發現呢到已經無得救

對你唔住，但係呢場仗係未完既

革命既種子已經種下，只係等待機會再爆發

香港人，我相信大家會做得到

lm

出到黎可以點生活，可唔可以諗方法救救佢全家
但又唔想比藉口黑警入佢地洗黑錢

上司都撐
唔知出番黎做唔做得番消防

認真？

炒左啦

做左10幾年應該儲到少少錢就走啦
留係度之後應該冇運行

真正香港英雄
返工救人
放工抗暴

好難

打贏依場仗

又block一件

施恆督察同方手足都係人民公僕

個個手足都慘 邊有講咩最唔最慘
可以話令到你好大感觸
但唔好將手足處境互相比較
每一個都要關注

dislike都係interactions 都=幫咗佢

屌，你講完想喊

有無方法幫到佢

天職係救火, 但俾共產黨迫到去放火, 真係諷刺

有呢d同事雪中送炭好難得
消防真係雖一有正氣嘅紀律部隊

政治案：近台灣 遠美國
有BNO：英國
冇BNO鍾意凍：加拿大
冇BNO鍾意熱：澳洲

香港機電考牌制度跟英式，大多英聯邦國家：澳洲、新西蘭、加拿大，都會承認香港牌照，基本上考取電工A牌，到當地補考安全條例同執業試等，就可以轉換牌照

佢地每一個都好緊要

有冇得幫佢儲定筆錢係英國

佢都係講事實 真係無分慘唔慘
消防光環所以佢慘？
咁做地盤被定罪就無咁慘？

到底一個點既人先會有超過50個人求情?
講緊既唔係屋企人, 係上司同事
仲要係office文化, 仲要係垃圾政府文化
手足真係要撐住, 你老婆同小朋友等緊你

當一個城市連消防都要去做同佢職業相違背既事，就知無得救

真兄弟

連上司都肯幫佢求情

佢真係好L 中意香港

祝福佢

希望佢知道好多人撐佢

等佢出獄
黃店請佢做嘢

巴打我睇到你呢句好心酸

其實係要認真現實
唔將大部份仆街藍絲都拉落水之前（樓價插水）
千祈唔好落重注，自己安全排第一

On9
當黑警咩 犯完法坐完監可以請返咩

Respect

有無方法籌到錢俾佢屋企人？

算係公務員？
要宣誓
無可能啦

大家對你唔住

願平安，萬福

己經講撚左好多次

食黃店

真心敬佩，希望佢會考慮移民，外國會請香港有經驗消防員，仲唔計佢有案底。

實比人秋後算帳都撐

請佢洗碗大把世界

push

之前華爾街狠人籌過一轉
依家再籌實出事俾黑警搞

唔好神化吧

請佢做ceo

應該宿舍都無埋。

出返黎 第一係考慮移民 之後去到再去見消防工作

姐係唔係講咩負面野 冇嫁啦 要醒都醒左 最勇嘅都冇埋 和理非就冇用嘅老實講 革命唔係用個口就會贏

Respect!
一定要加油！ 唔好放棄呀！

TD?

真係要喺外國搞基金

連燈咪有眾籌囉

幫推

預測

該等同僚

同樣心存分裂郭家，癲腹角家正拳

一律處分及交由國安調查

食女食到賓周斷

推

最慘？
個個都慘啦大佬
其他入左去冇人講呀
仲慘呀

Push

咁黑警果邊殺人賣毒品再收ot，真係冇人好得過佢

英雄！ 屋企有大有細，可以點幫佢？

你要知道消防處長係一隻走狗
嗰50個都分分鐘比人針對

有罪底 唔洗諗移民了

對比黑警港共賣港就有錢收
呢d就真係要籌安家費

比層樓佢

最醒係你要衝人地衝，自己安全就第一

快d捐錢畀手足
就算日子好難挨 大家都一齊撐
希望有5、6千萬夠佢地一家生活
經濟上我地香港人絕對可以養佢地一家

佢同10 1 寧願被咬都希望搵到人幫健仔既phd學生都係真心respect

消防員仲意圖掟汽油彈
罪加一等

每次狗拍片洗底都有PR公司推

關有正氣咩事？

求情會唔會犯国安法

你仲撚醒喇
我講既係叫大家唔好亂咁落注照顧自己
你條撚樣都可以解讀成我水人去衝

慘唔慘唔止睇佢職業呀on9
而係佢為左香港付出左幾多成本幾大呀
人地做上有長期病患高堂 下有岩岩出世既小朋友
老婆有抑鬱 係呢d情況下佢完全幫唔到手 冇份參與呀on9 人地咁做而家連累左成個屋企呀
所以話佢慘呀
如果自己做完既野 成本落曬自己 有咩所謂 你要我坐一世都冇野好講 但成本落左好多去屋企人到
你自己代入下人諗下人地會有幾自責先啦
如果單身寡佬就算做律師 醫生比人拉 我都覺得佢冇咁慘 關地盤撚事咩

無以為報 只有攬炒

拒絕做港豬樓奴 移民走資 經濟攬炒

同意

冇錯 就係block你

入去report好啦，唔好dislike，唔好comment

邊個坐完又請返？

個個移民喎

精神分裂？ 平時成日落井下石 講兩句想扮人？

呢個真係要籌錢幫佢

你係咪On9

政治庇護？

七警有兩隻 上訴得值 做返狗狗啦

吸引啲女囉 又大隻又陽光

唔好咁講，係每個手足都好慘

係呀 想直接俾錢去佢屋企人 但之前有單係眾籌被黑警屈

留名睇下有無人有咩辦法

salute

佢呢啲咁明顯有良好背景服務社會既人
又因為反送中而有案底
想移民入五眼應該有計傾

自由鬥士，respect

做地盤出返嚟可以做返地盤
做咗十幾年消防出返嚟可以做啲乜
連登仔仲成日笑鳩班公務員
根本計落佢地抗爭成本其實好大

等佢出番黎果日一定要迎接佢

咪傻，當年阿布泰老細就係被炒海關

好似有唔少消防落更做返消防（工程）
咁做公務員成本梗係大，同私人市場脫勾
正確咁講，港共完全唔介意自己輸時會輸晒
總之比我捉到你就生路都冇條你行
相信落咗鑊既鬥慘都冇乜意思

幫手求情果班俾人record哂，政府少鳩氣，隨時之後俾人搞埋

好簡單
將呢個仇記住
記足一世

可以直接捐款比佢家人嗎？

依50個準備連坐法埋

國際線呀！

其實有無覺得核突，咁既藉口都講得出

唉

佢係香港真英雄

香港警察全部冚家產死落地獄

好同意 佢喺真心鍾意香港 非常有信念嘅人

大家都咁醒啦，都仲可以係到開post尻up,難為衰左要入去坐個d

更用力把警員撐起

首先佢要出到境

你呢種人真係搞到個時事台成個弱智台咁 郁啲唔啱聽就又block又五毛又pr 抵你俾人屌

笑左
一聲對你唔住，佢付出代價幾大

典型cctoy 弱智 自動現形慳我功夫

只係點籌錢

個個移民買樓融入當地 點睇

想直接俾錢佢做安家費
對家叔一燒、撞斷腳的士狗有得收幾十萬、黑警無限ot錢
真正為香港付出既無理由唔幫佢

會被港共mark低名都幫手求情 真兄弟

出到境先喇大佬

清算來了

坐過監攞唔到良民證冇得移民

駁吾刀

一定被清算， 份工都保到，升職就難

吊打晒果班笑人高薪厚職就獨善其身，呢位手足大把前途都企出來呀

手足入去坐， free rider 去移民
好fair

預撚左俾人屌分化撚3毛 其實真係好撚諷刺 2019 就個個話齊上齊落 2021個個走得快撚過保特 啲po全部都無人傾點接濟出左事班手足 個個就係到傾住大樓 生活好

留位交税 跟領導行 最偉大

睇唔到個仔嘅成長，好慘

你除咗日日交稅 做左咩？

我做過咩關你咩事？

你日日交税 養肥政府
人地走無 攬抄
偉大你班留港撚十萬倍

搏我 快啲 睇你有咩point

你見黃國桐幫反對派都係有罪 E50個入反政府黑名單 遲D 批鬥

只要佢想政治庇護都批啦

唔使轉移話題喎你
我邊隻字叫人衝？
唔好將「有幸仲可以喺連登鳩噏」同
「其他人衰咗要入去坐」
兩件獨立事件劃上關係

扣人帽唔撚樣係咁的

見到有個post話 自己有幾多幾千萬資產。

消防員是香港人驕傲

加油

唔洗理賤種五毛
佢班藍絲比人打比人燒個時 佢地咪又係消費自己啲人

就算去咗外國
其實真係好難講做唔做得返
雖然你出嚟係為公義
但同時你天職救火但企圖放火
除非外國有好多當地人支持，否則好難

當然冇話絕對既
美國有個法律教授
後生果時揸槍打劫座咗幾年監
雖然真係萬中無一，但的確靠自己上翻岸

有案底除咗洗碗仲可以做咩

有最低工資出糧算好

又比連登仔累死

消防手足

手足坐監 你一走了知無後著原來叫偉大 學到野

condom

似係無，本身個罪係外國都係犯法就未必政治疪護，唔通話為抗爭殺左幾個人又要收留。走到嗰D係仲未定罪基於無罪推定下佢係清白先攪到，而家都定左罪。

正常咁計，服完刑係自由人隨時走得
而留喺香港，工又搵唔到又預左實被針對
移民洗底重過新生活係最大路做法

會唔會一夜之間起鐵幕冇人知
（雖然而家嚇緊你會咁做）
但呢個代價好大，外國分分鐘搞撤僑

當然癲起上嚟鳩作罪名鳩屈之後收你護照
拖你幾年唔撚告我完全相信做得出

黑警死全家

佢肯去外國先得
香港你越幫，中共越搵搞你
佢要磨滅曬本土抗爭意志

點睇消防高層

係無閪用 ， 純粹鍵盤戰士

你可以吠喇，大聲d

消防手足加油

佢無良民証， 出唔出到國先
出到國都做唔番消防， 佢仲要養一家人👨‍👩‍👧‍👧

如果政府早d搞宣誓就唔會有咁既事發生

不如講得實際啲，例如：佢番出黎，你請佢做主任/經理位

美國好似有條例比香港被控既政治犯俾移民，uk lotr應該唔使良民證，不過我唔確定。係香港連眾籌都犯法，一家三口留喺度又揾唔到食都唔係辦法。

佢班兄弟算係咁 寫信求情實比人知佢地係邊個 個上司比人知道左又係好麻煩 啲藍絲實針住佢地

『不但打中警員的頭盔及面罩，更用力把警員撐起。』

消防員難請d播，人工冇差佬咁好pay又辛苦，嗰d 40歲警嫂同50歲忽然愛國輔警做唔到㗎

係睇港共放唔放人走姐

係港共夠唔夠膽判多樣野，永久禁止出境

你日日交税 養肥政府
人地走 攬抄
點返搏？

咁又唔好咁講
仲要咁多正皮

正常咁計，依常識判斷

有案底去唔到旅行？
其他國家會唔會有別國既刑事定罪記錄？
當然，癲起上嚟佢唔比你走玩針對就冇嘢講

出國一定唔會好過，有冇案底既人亦都一樣
但可見將來因為抗爭入獄既人會比一般有案底
可以行既路會更窄，只會不斷迫害

明架啦要衝要打就人地去，自己就負責文宣食黃店，不過大家一齊share抗爭光環

唔見你話班狗偷冰罪加一等

就算係自己入去都有所謂啦
乜撚野單身寡佬就冇所謂
根本每一個入去都係好有所謂啦
邊有分有冇屋企人？
個個都有啊媽生㗎喇

你真係好煩
第一步已經立錯論
仲不斷自我修改其他人立場，僭建其他立場
認真同你講就轉移話題，同你已經冇討論空間
Bye,再也不見

好撚好笑

得支那狗先笑得出

真火魔師

你望下現實環境再望下段野就會苦笑得出

對唔住

事實就係成班出去玩，衰左嘅就要坐，死好命無事嘅就係到講風涼說話

睇到眼濕濕....

每次見到消防手足都好心痛

你千祈唔好講啊 陣間俾人鬧啊

佢上司應該起碼消防隊長丶前途無可限量
佢咁樣出嚟寫信幫手求情，我諗佢都唔會前途好好，實俾人針對

呢啲真．兄弟

睇到眼濕濕

以為就咁坐完出返嚟做返